火眼氣膜實驗室邊度合符二級安全水平? 有泄漏危機

搵極火眼實驗室個樣都係show個氣膜，但係唔show入面真正處理樣本sample processing/reception嘅位。呢個位先會產生aerosol同splatter，最大風險泄漏SARS-CoV-2。

終於搵到呢個

班強国專材當工廠咁做，以為塞得越多生物安全櫃(Biosafety cabinet/BSC)越好，但係咁樣做係唔合符標準 (NIH Placement requirements for new buildings and renovations; NSF/ANSI 49 - 2019)

唔覺得櫃同櫃之間有3.1m 嘅距離，咁樣會disrupt 個櫃嘅flow pattern, 後面個櫃扯櫃入面嘅空氣出，失去咗保護化驗師嘅功能

(最common嘅BSC係呢type BSC II a2)
向下嘅箭咀即係downflow會㩒住啲aerosol，再circulate返櫃後，經過HEPA filter變返乾淨嘅空氣

啲氣體係出唔到個櫃

可以visualise下扯room air入扯得好勁

跟住佢showcase 個櫃又唔㩒著個櫃，呢個practice都係好危險，如果入面有未清理嘅口水droplet/清得唔好，佢入面啲嘢就真係出晒嚟

嘩！行內人

附近既居民可以做咩去保護自己？

冇人理

幫堆, 太技術向, 普通人會唔明, 但睇黎真係完全冇跟堆standard, 連有冇validation都成問題

大陸狗不嬲都係是撚但同亂咁黎

同埋其實佢地唔會理有冇風險, 係香港做危險實驗, 泄漏左咪屈係香港傳出黎, 好似當年SARS咁, 再打造到自己救世主一樣黎打鳩香港, 反正係唔係佢地都會想滅絕真香港人

差不多先生

個BSC嘅牌子係AIRTECH，查下發現好似係強国牌，咩蘇淨安泰公司

理論上所有由BSC輸出嘅空氣都係會經過HEPA filter，過濾晒啲病菌同大過0.3um嘅droplet(帶有病毒)，先出去街外
但係強国製嘅HEPA filter掂唔掂就唔知

所以要帶口罩 同希望就算出咗街都稀釋晒啦 (感染唔到)

721.831

推

sorry 講到1999 即係兩個櫃擺得太近，櫃入面嘅氣流被對面嘅櫃影響，櫃入面空氣有機會漏入實驗室內，感染化驗師，再做成社區感染

我要我要 我要健康～

#save12hkyouth

推，嚟緊會唔會有化驗室群組

其實武肺係咪應該入level 3 or 4? 唔應該入level 2

中學D lab 仲勁D

正皮認真刨 spec

支那野邊個信，惹到全世界都係

留名

唔明 照推

已經估到林鄭衝出嚟答：別有用心既人抹黑中央

咁講都係佢個lab圍內自爆
不過班人 又會區內食飯 又有local staff

遲早爆個 火眼群組

其實bsc lv2係咪真係夠做

CDC 同WHO好似都係話BSL 2 (剩係核酸檢測)

個問題係武肺係咪 airborne transmission 仲有爭議性，有啲堅持話剩係飛沫傳播，有啲research就話初步證明可以空氣傳播，不過如果你玩緊種返隻virus出嚟(viral culture)/高濃度同高繁植能力，就梗係要BSL 3

BSL 4全球得好少咋

CDC 同WHO好似都係話Biosafety level 2 lab (剩係做核酸檢測)，咁用bsc ii 理論上ok （同埋會著PPE㗎嘛

個問題係武肺係咪 airborne transmission 仲有爭議性，有啲堅持話剩係飛沫傳播（咁bsc lvl 2一定夠應付)，有啲research就話初步證明可以空氣傳播，不過如果你玩緊種返隻virus出嚟(viral culture)/高濃度同高繁植能力，就梗係要BSL 3 （不過都係用bsc lvl 2)

BSL 4全球得好少咋

朝早再推

Push

可能人地跟GB呢？

以媭3所有夾梗黎，唔跟procedure做比人周到就講呢句

Pish

用帳篷點做負壓環境
靠運動場完全冇過濾既通風系統
遲早出事

pushpushpush

推推推